{
    "question": "Contoh karbohidrat apa aja?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ubi jagung nasi kentang <br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>Monosakarida,\nMerupakan golongan gula sederhana yang memiliki satu gugus gula. Golongan ini\nmemiliki karakteristik mudah larut dalam air dan terasa manis. Monosakarida\nterdiri atas glukosa, fruktosa, dan galaktosa. Disakarida, Merupakan golongan gula\nmajemuk, yang memiliki dua gugus gula. Golongan ini memiliki karakteristik sama\nseperti pada monosakarida. Disakarida terdiri atas dua monosakarida.\nPolisakarida, Merupakan golongan gula majemuk yang memiliki lebih dari sepuluh\ngugusan gula. Golongan ini memiliki karakteristik tidak terasa manis, tidak\ndapat larut dalam air, tetapi larut dalam koloid dan tidak dapat melewati\nmembran semipermiabel.<span>\u00a0</span></span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-balok-yang-massanya-4-kg-dipercepat-oleh-sebuah-gaya-20n-397",
            "question": "Sebuah balok yang massanya 4 kg dipercepat oleh sebuah gaya 20N. jika pada balok\u00a0 tersebut gaya gerak sebesar 8N, maka percepatan balok sebesar...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=4kg<br>F= 20-8 =12<br>a=F/m<br>a=12/4 =3 m/s^2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hubungan-global-warming-dengan-penggunaan-energi-226",
            "question": "Apakah hubungan global warming dengan penggunaan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya berhubunganlah karena teknologi jaman sekarang itu didasari dan dialirkan ke negeri kita melalui arus globalisasi Dan semakin canggih suatu negara karena alat komunikasinya maka berarti negara itu dialiri arus globalisasi. Globalisasi bisa membawa dampak positif seperti semakin majunya perkembangan teknologi atau dampak negatif contohnya dalam merusak moral dengan penggunaan berbagai energi secara boros<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hubungannya adalah penggunaan bensin atau bahan bakar seperti mengandung minyak bumi atau gas alam dan batu bara pada kendaraan yang mengakibatkan asap yang menyebabkan efek rumah kaca. Sekian jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-tachyon-jelaskan-please-need-259",
            "question": "Apa arti tachyon\u00a0\r\njelaskan!!!!!\r\nplease need",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "objek atau materi yang dapat mencapai kecepatan cahaya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-seorang-astronot-dibumi-60kg-berat-astronot-tersebut-dibul-842",
            "question": "Massa seorang astronot dibumi 60kg.    Berat astronot tersebut dibulan adalaah......\r\n Kasihtau caranya juga yaa :D rumusrumusnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w\u00a0=\u00a0m\u00a0x\u00a0g<br>\u00a0 \u00a0= 60kg x 10m/[tex] s^{2}[/tex]<br>\u00a0 \u00a0= 600N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesorang-yang-berolahraga-sebelum-mengonsumsi-sejumlah-makanan-ak-944",
            "question": "sesorang yang berolahraga sebelum mengonsumsi sejumlah makanan akan merasa letih. mengapa hal itu terjadi? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hal tersebut terjadi karena, pada saat berolah raga tubuh membutuhkan banyak energi, energi tersebut didaptkan dari makan, oleh karena itu tubuh akan terasa lemas jika kekurangan asupan makanan.<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena asupan energi yang di proses di dlam tubuh sangat kurang,maka dari itu perlu tambahan energi yang di butuhkan dan cukup.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setelah-kita-memakan-nasi-dan-lauk-pauk-akan-tersedia-energi-untu-342",
            "question": "setelah kita memakan nasi dan lauk pauk akan tersedia energi untuk beraktivitas misalnya untuk berjalan yang merupakan energi inetik . apakah perubahan energi hanya sampai di situ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi kimia --&gt; energi gerak (energi kinetik) --&gt; energi panas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-mengapa-kolam-renang-berwarna-biru-2-mengapa-bulan-ke-541",
            "question": "1. mengapa kolam renang berwarna\u00a0biru???????    2. mengapa bulan ketika kita berjalan ikut berjalan dan kita berhenti ikut berhenti?????",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena adannya peristiwa pemantulan cahaya di dalam air sehingga warna kolam terlihat biru berbeda halnya saat kita melihat kolam renang pada saat malam hari tanpa cahaya maka kolam tidak akan nampak berwarna biru<br>2. karena adanya relativitas Albert Einsten\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-rumus-kilo-kalori-816",
            "question": "Sebutkan rumus kilo kalori",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 kilo kalori = 10 pangkat 3 kalori<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1 kilo kalori=10 pangkat\u00a0 3 kalori<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-waktu-yg-diperlukan-sebuah-mobil-untuk-menempuh-jarak-2-546",
            "question": "berapakah waktu yg diperlukan sebuah mobil untuk menempuh jarak 250 km dengan kelajuan rata-rata 30 m/s",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v= s/t<br>30 m/s=25000 m/t<br>t=25000/30<br>t=833,3 dibulatkan 833 sekon<br>smga bsa membantu...",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "t = s/v<br>t = 250000/30 = 8333,3 s <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rudi-menekan-meja-dengan-gaya-sebesar-05-newton-nilai-05-n-set-490",
            "question": "Rudi menekan meja dengan gaya sebesar 0,5 newton. Nilai 0,5 n setara dengan ...... dyne.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]1newton=10000 dyne \\\\ 0.5n=0,5.10000 \\\\ =5000 dyne[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}